{
    "question": "Tentukan penyelesaian dari 3(5a+2)-3(3a-7)=3(a-1)!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3(5a+2)-3(3a-7)=3(a-1)<br>15a+6-9a+21 = 3a-3<br>6a+27 = 3a-3<br>6a-3a = -3-27<br>3a = -30<br>a = -10",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-merasionalkan-bentuk-akar-5311-136",
            "question": "Cara merasionalkan bentuk akar 5\u00f73\u221a11",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/3\u221a11x \u221a11/\u221a11 = 5<span>\u221a11/11<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-besar-ltopq-72-derajat-dan-panjang-op-21-cm-luas-685",
            "question": "Diketahui besar &lt;OPQ = 72 Derajat dan panjang OP = 21 Cm, luas juring OPQ adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Juring OPQ = 72/360\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 21\u00a0\u00d7 21<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 277,2 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawab:<br>72/360 x 21 x 21 x 22/7 = 1/5 x 3 x 21 x 22 = 1486/5 = 297,2\u00a0[tex] cm^{2} [/tex]<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-sifat-sifat-bangun-datar-trapesium-siku-siku-396",
            "question": "Apa saja sifat-sifat bangun datar trapesium siku-siku..?? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semua sifat pada trapseium berlaku pada trapesium siku-siku, tambahannya adalah<br>1. Salah satu sudut trapesium siku-siku besarnya 90 derajat, yang mengakibatkan trapesium siku-siku memiliki dua buah sudut siku-siku<br>2. Salah satu sisi trapesium siku-siku merupakan tinggi trapesium<br><br>#semogamembantuya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-ab-berbalik-nilai-dengan-208jika-nilai-a2maka-n-766",
            "question": "Perbandingan a:b berbalik nilai dengan 20:8.Jika nilai a=2,maka nilai b=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika a\u00a0:\u00a0b berbalik nilai dengan 20\u00a0:\u00a08<br>maka, a : b = 8 : 20<br><br>Jika a = 2<br>maka, b = (20/8) x 2<br>b =\u00a05",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a/b=8/20<br>2/b=8/20<br>8b=40<br>b=40/8<br>b= 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-buah-lingkaran-masing-masing-memiliki-jari-jari-4-cm-dan-8-cm-430",
            "question": "2 buah lingkaran masing-masing memiliki jari-jari= 4 cm, dan 8 cm. Perbandingan luas dari kedua lingkaran tersebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =\u00a0[tex] \\pi [/tex] r1\u00b2 :\u00a0L =\u00a0[tex] \\pi [/tex] r2\u00b2<br>4\u00b2 : 8\u00b2 = 16 : 64 = 1 :\u00a04",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "LuasO =\u00a0[tex] \\pi  r^{2} [/tex]<br><br>LuasO1 =\u00a0[tex] \\pi  4^{2} [/tex]<br>LuasO2 =\u00a0[tex] \\pi  8^{2} [/tex]<br><br>Perbandingan luas = LuasO1 : LuasO2<br>Perbandingan luas =\u00a0[tex] \\pi [/tex]16 :\u00a0[tex] \\pi [/tex]64<br>Perbandingan luas = 1 : 4<br><br><strong>Note : Phi nya di coret<br></strong><strong><em><br>Semoga membantu :)</em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dphuruf-huruf-pembentuk-kata-stabilitas-381",
            "question": "D.P={huruf huruf pembentuk kata ' stabilitas '}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nya adalah stabil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaran-yg-kelilingnya-1884-dan-220-cmmoho-882",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya 188,4 dan 220 cm.mohon penjelasanya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. K = 188,4 cm<br>\u00a0maka ,masukkan rumus , K =\u00a0\u03c0 . 2. r = 188,4 cm/2 =\u00a0\u03c0r<br>94,2 cm = 22/7 .r<br>94,2 .7 cm /22 = r<br>29,97 cm =r<br><br>2.K = 220 cm<br>kembali masukkan rumus ,<br>K =\u03c0.2.r<br>220 cm = 2,14 . 2. r<br>220 cm = 4,28 .r<br>220 cm / 4,28 = r<br>51,4 cm = r<br><br>ingat\u00a0\u03c0 = 22/7 atau 3,14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangunan-seb-gedung-dapat-selesai-dalm-wktu-70-hari-oleh-24-ku-245",
            "question": "pembangunan seb gedung dapat selesai dalm wktu 70 hari oleh 24 kuli.Setelah dikerjakan 20 hari pekerjaan berhenti 10 hari.Agar pembangunan selesai tepat wktu , maka tenaga kerja tambahannya adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>50 </u>=\u00a0<u>x<br></u>40 \u00a0 \u00a024 \u00a0 \u00a0(kali silang)<br><u><br></u>40x = 50.24<br>40x = 1200<br>\u00a0x \u00a0 = \u00a0<u>1200<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a040<br>\u00a0x \u00a0 \u00a0= 30<br><br>jumlah tambahan pekerja = 30 - 24<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 6 orang (kalo gk salah )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-an-1b-tentukan-suku-n-862",
            "question": "Pola bilangan ganjil\u00a0    bentuk umum Un = a+(n-1)b\r\n\r\ntentukan suku n:\r\n1) 1,4,8,13,19,....\r\n\r\n*jwbnnya brsrta rumusnya ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu pake barisan aritmatika tingkat 2 / ordo 2\u00a0<br>Un = ( x /2 . bil asli . bil cacah ) + C\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-32432-3-adalah-bantu-ya-m-334",
            "question": "Bentuk sederhana dari (3\u221a2+4\u221a3)(\u221a2-\u221a3) adalah? bantu ya makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 - akar 6 + 4 akar 2\n\nmaaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerjain biasa? V6 - 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}